17歲學生認管有非法用途工具原判感化 律政司刑期覆核得直 改判140小時社會服務令

#沙田裁判法院第一庭
#溫紹明署理主任裁判官
#覆核聆訊
#1112馬鞍山

速報：終止感化令，改判140小時社會服務令

詳情後補

17歲男學生去年全港「三罷」期間，被搜出削尖的行山杖和錘子等物品，早前就管有適合作非法用途的工具及管有任何物品意圖毀或損壞財產兩罪，被判一年感化。惟律政司不滿判刑過輕，申請覆核刑罰，原審裁判官溫紹明同意量刑除被告更生外，還需顧及刑罰與阻嚇效用，最終改判140小時社會服務令。

1432開庭

申請方申請社會服務令報告副本獲批。

答辯方指出被告同意社會服務令報告的內容，感化官建議裁判官可以考慮判處被告社會服務令。律師同意本案性質與 CAAR/7案有一定相似，指出社會服務令可以平衡更生及阻嚇的目的。希望裁判官採納社會服務令的選項。

1436 休庭10分鐘，裁判官需時考慮裁決。

1446 再開庭

裁判官表示在考慮雙方陳詞，案例，文件，社會服務令報告，不同案件因素，被告背景和現況，及平衡更生，懲罰和阻嚇性後，批准申請方的覆核申請，終止被告原有12個月的感化令，並改判2項控罪各140小時社會服務令，同期執行。
———————————————
注：CAAR/7是指SHY一案。
按：💛感謝旁聽師到場聲援，比2星期前多了不少人💛

邊個傻閪叫佢認罪？

改判社服淥正屍應該都好唔順氣，可能第二次覆核 !?

其實CSO好過掛啷啷

做完一了百了，唔駛怕俾感化官搞完又返啪